Biosafety Expert: the first infection could be lab accident

⋯⋯Richard Ebright, a Rutgers microbiologist and biosafety expert, told me in an email that “the first human infection could have occurred as a natural accident,” with the virus passing from bat to human, possibly through another animal. But Ebright cautioned that it “also could have occurred as a laboratory accident, with, for example, an accidental infection of a laboratory worker.”

He noted that bat coronaviruses were studied in Wuhan at Biosafety Level 2, “which provides only minimal protection,” compared with the top BSL-4.
Ebright described a December video from the Wuhan CDC that shows staffers “collecting bat coronaviruses with inadequate [personal protective equipment] and unsafe operational practices.”

Separately, I reviewed two Chinese articles, from 2017 and 2019, describing the heroics of Wuhan CDC researcher Tian Junhua, who while capturing bats in a cave “forgot to take protective measures” so that “bat urine dripped from the top of his head like raindrops.”

And then there’s the Chinese study that was curiously withdrawn. In February, a site called ResearchGate published a brief article by Botao Xiao and Lei Xiao from Guangzhou’s South China University of Technology. “In addition to origins of natural recombination and intermediate host, the killer coronavirus probably originated from a laboratory in Wuhan. Safety level may need to be reinforced in high risk biohazardous laboratories,” the article concluded. Botao Xiao told the Wall Street Journal in February that he had withdrawn the paper because it “was not supported by direct proofs.”

武漢P4病毒研究所被揭去年底曾兩度招聘科學家研究新發現之冠狀病毒

(仲未刪) 武漢病毒研究所在去年11月宣佈研究「冠狀病毒」的公布